# CarWar

Developed with Unreal Engine 4. *Проект написан в рамках задания от Skillbox*

Ссылка на собранный проект: https://drive.google.com/file/d/1IJ8GeThm8gbfSU3TkjPQ3dKy-arxkuRA/view?usp=sharing

<img src="https://sun9-60.userapi.com/0sEKFw-D3l3PPzG-4Lg3mQzETXm7jbn2ax2I1g/Rf5ykXE2SaA.jpg" alt="screenshot">

## Основные игровые возможности

В игре вам предстоит сразиться на арене в легендарной войне машин! Противников много, но я уверен вы справитесь ;)

Для управления персонажем используются следующие кнопки:
- W/S - движение вперёд, назад
- A/D - поворот влево, вправо
- ЛКМ - стрельба

В процессе игры из арок по краям карты выезжают противники. Противники появляются волнами, счётчик которых можно видеть в верхней части экрана.
С каждой волной частота появления уменьшается, а количество противников увеличивается, игра становится всё сложнее! При этом чем дальше, тем более серьёзные противники выезжают на арену. Задача игрока: набрать как можно больше очков и продержаться как можно больше волн. Очки зарабатываются за уничтожение противников.

В игре всего три вида противников:
- Машина. Появляется из арки и движется в случайную точку на другой стене.
- Мотоцикл. Преследует игрока, к тому же, он меньше размером и в него сложнее попасть.
- Грузовик. Двигается так же как машина, однако для уничтожения грузовика, в него необходимо попасть три раза.

При столкновении противники уничтожаются. Игра заканчивается как только в вашего персонажа врезается противник. После 
ознакомления с количеством набранных очков игру можно начать заново.

## Архитектура проекта

Разделим все объекты на 4 группы: связанные с персонажем, связанные с врагами, 
объекты интерфейса и остальные.

### Объекты связанные с персонажем

**HovercraftPawn**. Класс персонажа, в котором зашита вся логика по перемещению, стрельбе, и окончанию игры. В данном классе находятся функции для получения
боеприпасов и их уменьшении при стрельбе. Моделька персонажа складывается из двух частей: тела и оружия, вложенного в тело. Оружие поворачивается за мышкой.

**HovercraftPlayerState**. Сохранение состояния персонажа, набранные очки и количество пережитых волн.

**Projectile**. Класс снаряда, которым стреляет персонаж. Имеет параметры скорости и урона. Снаряд движется по прямой в зависимоти от начального положения 
и поворота и автоматически усдаляется спустя 5 секунд. При столкновении с противником уничтожается со взрывом, а также вызывает на противнике метод получения урона.

### Объекты связанные с врагами

**MasterEnemy**. Родительский класс для всех типов врагов. В нём объявлены основные поля, типичные для любого врага, и методы, а также реализованы некоторые из них.
К реализованным методом относятся метод начала движения (для пересчёта поворота и направления в зависимости от точки, в которую должен ехать противник), получение урона 
(уничтожение в случае, если жизни закончились, и выдача очков игроку) и методы уничтожения со взрывом.

**SimpleVehicle**. Простой противник, движущийся из места появления в назначенную точку (машина и грузовик). Атоматически уничтожается по прошествии 10 секунд, при 
столкновении с игроком вызывает на нём получение урона (в данный момент это сразу проигрыш).

**FollowingEnemy**. Преследующий противник (мотоцикл). Данный тип противников пересчитывает своё место назначения в зависимости от местоположения игрока. Так же при столкновении с игроком
вызывает на нём получение урона (в данный момент это сразу проигрыш).

**EnemyGenerator**. Класс для спавна противников на поле. Для работы генератора необходимо:
- Указать количество стен на игровом поле (по умолчанию 4)
- Расставить точки спавна, указав для каждой точки индекс стены, на которой она находится
- Указать список классов противников для генерации в порядке их появлений. Для каждого класса необходимо указать их вес при спавне, который будет влиять на 
вероятнность появления противника данного класса. 

Процесс генерации происходит волнообразно: каждые несколько секунд в каждой точке спавна с некоторой вероятностью появляется противник 
(каждую волну вероятность спавна возрастает а время между волнами уменьшается). Для нового противника определяется точка, в которую противник будет двигаться. Для определения
этой точки выбирается случайная стена и случайная точка генерации на нём, в эту точку и начинает движение противник. Сначала появляются противники только первого класса,
каждые пять волн в список возможных противников добавляется следующий из списка. Класс нового противника определяется в соответствии выставленным для классов весам.

### Объекты интерфейса

**MainHUD**. Класс для отображения объектов интерфейса на экране. Включает в себя методы для начального отображения главного виджета, обновления снарядов/очков/волн, 
отображения виджета конца игры.

**MainWidget**. Главный виджет с информацией о количестве доступных снарядов, текущем количестве выдержанных волн, количестве набрынных очков.

**MenuWidget**. Виджет главного меню. Содержит кнопки для начала игры и выхода из неё, а также информацию о лучшей игре (количество очков и количество волн).

**GameOverWidget**. Виджет окончания игры. Вызывается при проигрыше игрока. Содержит информацию о количестве набранных очков, выдержанных волн и кнопку новой игры (выход в меню).

### Остальные объекты

**CarWarGameMode**. Здесь реализована логика начала игры: переход в InputModeGameOnly, запуск фоновой музыки и звуков ликующей толпы.

**CarWarSaveGame**. Класс сохранения, содержит поля для сохранения игры (количество очков и количество выдержанных волн).

Также в игре есть несколько блупринтов для зрителей, в дальнейшем можно добавить им логику на c++ для бросания бонусов или коктейлей молотова. Ну, и, конечно же, 3д модели 
персонажей, звуки, текстуры, материалы, level sequencer для начальной сцены и т.п.